<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>CED</title>
    <link href="https://isabelalberdi.github.io/CED/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://isabelalberdi.github.io/CED" />
    <updated>2024-02-20T17:03:26-03:00</updated>
    <author>
        <name>CED</name>
    </author>
    <id>https://isabelalberdi.github.io/CED</id>

    <entry>
        <title>Sustentabilidad en los sistemas agropecuarios y naturales</title>
        <author>
            <name>CED</name>
        </author>
        <link href="https://isabelalberdi.github.io/CED/sustentabilidad-en-los-sistemas-agropecuarios-y-naturales/"/>
        <id>https://isabelalberdi.github.io/CED/sustentabilidad-en-los-sistemas-agropecuarios-y-naturales/</id>

        <updated>2024-01-08T09:58:17-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    https://ced.agro.uba.ar/ubatic/ El presente proyecto tiene como objetivo generar un dispositivo de integración interdepartamental en un tema socialmente relevante a través del uso de las TIC con participación de docentes y estudiantes. Año:
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><a href="https://ced.agro.uba.ar/ubatic/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://ced.agro.uba.ar/ubatic/</a><br><br>El presente proyecto tiene como objetivo generar un dispositivo de integración interdepartamental en un tema socialmente relevante a través del uso de las TIC con participación de docentes y estudiantes.<br><br>Año:</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ambiente y memoria social</title>
        <author>
            <name>CED</name>
        </author>
        <link href="https://isabelalberdi.github.io/CED/ambiente-y-memoria-social/"/>
        <id>https://isabelalberdi.github.io/CED/ambiente-y-memoria-social/</id>

        <updated>2024-01-08T09:57:41-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Proyecto Gran Chaco La Facultad de Agronomía, Universidad de Buenos Aires, en su tarea de docencia, investigación, desarrollo y extensión está vinculada de diversas maneras con la región del Gran Chaco Americano. Esta región es escenario de fuertes pujas y conflictos de intereses entre el&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Proyecto Gran Chaco<br>La Facultad de Agronomía, Universidad de Buenos Aires, en su tarea de docencia, investigación, desarrollo y extensión está vinculada de diversas maneras con la región del Gran Chaco Americano. Esta región es escenario de fuertes pujas y conflictos de intereses entre el avance de la frontera agropecuaria y el ordenamiento territorial - Ley de Bosques. Temas ambientales, agronómicos, sociales y económicos están sujetos a debate.<br>Año:</p>
<p><a href="https://isabelalberdi.github.io/CED/proyectos-historicos/">Volver a proyectos históricos</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Jardín Botánico Virtual</title>
        <author>
            <name>CED</name>
        </author>
        <link href="https://isabelalberdi.github.io/CED/jardin-botanico-virtual/"/>
        <id>https://isabelalberdi.github.io/CED/jardin-botanico-virtual/</id>

        <updated>2024-01-08T09:56:53-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    El "Jardín Botánico Virtual Lorenzo R. Parodi" es un emprendimiento docente de la cátedra de Botánica Agrícola de la Facultad de Agronomía de la Universidad de Buenos Aires.Sobre la base de su labor dedicada a la Botánica Sistemática, se realiza este Jardín Botánico Virtual que&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>El "Jardín Botánico Virtual Lorenzo R. Parodi" es un emprendimiento docente de la cátedra de Botánica Agrícola de la Facultad de Agronomía de la Universidad de Buenos Aires.Sobre la base de su labor dedicada a la Botánica Sistemática, se realiza este Jardín Botánico Virtual que tiene por finalidad, haciendo uso de los medios modernos de comunicación, el acercar, a los interesados, ejemplos que ayuden a afianzar los conocimientos en la diversidad de las plantas superiores, las Espermatófitas.<br>Año:</p>
<p><a href="https://isabelalberdi.github.io/CED/proyectos-historicos/">Volver a proyectos históricos</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Un puente</title>
        <author>
            <name>CED</name>
        </author>
        <link href="https://isabelalberdi.github.io/CED/un-puente/"/>
        <id>https://isabelalberdi.github.io/CED/un-puente/</id>

        <updated>2024-01-08T09:56:18-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Un Puente desde la Facultad hasta las escuelas agropecuarias Proyecto Un Puente Año: Volver a proyectos históricos
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Un Puente desde la Facultad hasta las escuelas agropecuarias Proyecto Un Puente Año:</p>
<p><a href="https://isabelalberdi.github.io/CED/proyectos-historicos/">Volver a proyectos históricos</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Gran Chaco</title>
        <author>
            <name>CED</name>
        </author>
        <link href="https://isabelalberdi.github.io/CED/gran-chaco/"/>
        <id>https://isabelalberdi.github.io/CED/gran-chaco/</id>

        <updated>2024-01-10T10:43:16-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Gran Chaco, la Película Un documental sobre los desmontes en el chaco semiárido y su impacto sobre la calidad de vida de los pueblos originarios y criollos ver el documental Año: 2014 Volver a proyectos históricos
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h2>Gran Chaco, la Película </h2>
<p>Un documental sobre los desmontes en el chaco semiárido y su impacto sobre la calidad de vida de los pueblos originarios y criollos</p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=pskk4jWdXnA" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ver el documental</a> </p>
<p> Año: 2014</p>
<p><button><a href="https://isabelalberdi.github.io/CED/proyectos-historicos/">Volver a proyectos históricos</a></button></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Maices Originarios</title>
        <author>
            <name>CED</name>
        </author>
        <link href="https://isabelalberdi.github.io/CED/maices-originarios/"/>
        <id>https://isabelalberdi.github.io/CED/maices-originarios/</id>

        <updated>2024-01-08T09:55:46-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    descripción año Volver a proyectos históricos
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>descripción</p>
<p>año</p>
<p><a href="https://isabelalberdi.github.io/CED/proyectos-historicos/">Volver a proyectos históricos</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ayuda sobre el uso del Campus Virtual</title>
        <author>
            <name>CED</name>
        </author>
        <link href="https://isabelalberdi.github.io/CED/campus-virtual-faqs/"/>
        <id>https://isabelalberdi.github.io/CED/campus-virtual-faqs/</id>

        <updated>2024-01-31T11:56:14-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tutoriales y Guías de ayuda para estudiantes y para docentes Respuestas a algunas de las preguntas frecuentes sobre el Campus Virtual de FAUBA. Si tenés otras preguntas por favor contactanos a cedist@agro.uba.ar ¿Necesito descargar una app para utilizar el Campus Virtual Fauba en dispositivos móviles?&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tutoriales y Guías de ayuda para <strong><a href="https://campus.agro.uba.ar/course/view.php?id=851" target="_blank" rel="noopener noreferrer">estudiantes</a></strong> y para <strong><a href="https://campus.agro.uba.ar/course/view.php?id=765" target="_blank" rel="noopener noreferrer">docentes</a></strong></p>
<p>Respuestas a algunas de las preguntas frecuentes sobre el Campus Virtual de FAUBA. Si tenés otras preguntas por favor contactanos a <a href="mailto:cedist@agro.uba.ar" target="_blank" rel="noreferrer noopener">cedist@agro.uba.ar</a></p>
<ul>
<li><strong>¿Necesito descargar una app para utilizar el Campus Virtual Fauba en dispositivos móviles?</strong></li>
<li>No, no es necesario que descargues ninguna aplicación. Podés emplear el Campus Virtual desde cualquier dispositivo. Su diseño se adapta al soporte que utilices de manera automática.</li>
<li><strong>Una vez que me registre en una materia en el Campus Virtual, ¿estoy inscripta en la materia?</strong></li>
<li>No, para inscribirse en la materia debe hacerlo exclusivamente a través del <a href="http://alumnos.agro.uba.ar/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sistema de Alumnos</a></li>
<li><strong>Si soy estudiante de pregrado o grado, ¿Puedo usar mi mail personal para crear la cuenta en el Campus Virtual?</strong></li>
<li>No, es necesario crear la cuenta en el Campus Virtual empleando tu mail @agro.uba.ar si sos estudiante de pregrado o grado.</li>
<li><strong>¿Cómo consigo la clave de matriculación del curso?</strong></li>
<li>La clave de matriculación te la van a dar los docentes de la materia una vez que te hayas inscripto a través del Sistema de Alumnos.</li>
<li><strong>¿Cómo puedo obtener mi cuenta de mail FAUBA @agro.uba.ar?</strong></li>
<li>Si sos estudiante de la Facultad la solicitud se realiza desde el Sistema de Alumnos. Encontrá aquí más información. Si sos docente o no docente el trámite debe efectuarse en la Unidad de Tecnologías de la Información (Pabellón Central) mediante nota firmada por un superior que lo autorice.</li>
<li><strong>Me olvidé mi usuario o contraseña del mail @agro.uba.ar, ¿cómo lo recupero?</strong></li>
<li>Para cambiar o recuperar su clave, accedé a Administrar mi cuenta FAUBA. Nunca cambies la clave dentro de Gmail, ni en ningún otro sitio que no sea en ese link.</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Campus Virtual</title>
        <author>
            <name>CED</name>
        </author>
        <link href="https://isabelalberdi.github.io/CED/campus-virtual/"/>
        <id>https://isabelalberdi.github.io/CED/campus-virtual/</id>

        <updated>2024-02-20T17:03:26-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Entrar al Campus Virtual Nos podés pedir la creación de nuevos cursos. Dentro de los cursos exitentes podes pedir acciones en el Campus. Formulario para solicitar acciones dentro del Campus Virtual Tutoriales y Guías de ayuda para estudiantes y para docentes Preguntas frecuentes
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><a href="https://campus.agro.uba.ar" class="btn hero__btn" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Entrar al Campus Virtual</a></p>
<hr>
<h2>Solicitar cursos y acciones</h2>
<p>Nos podés pedir la creación de nuevos cursos. Dentro de los cursos exitentes podes pedir acciones en el Campus.</p>
<p class="msg msg--info"><a href="https://forms.gle/u3gqyUiDwe9yhEZg7" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Formulario para solicitar acciones dentro del Campus Virtual</a></p>
<hr>
<h2>Asesoramiento y capacitación</h2>
<p>Tutoriales y Guías de ayuda para <strong><a href="https://campus.agro.uba.ar/course/view.php?id=851" target="_blank" rel="noopener noreferrer">estudiantes</a></strong> y para <strong><a href="https://campus.agro.uba.ar/course/view.php?id=765" target="_blank" rel="noopener noreferrer">docentes</a></strong></p>
<p><a href="https://isabelalberdi.github.io/CED/campus-virtual-faqs/">Preguntas frecuentes</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Audiovisuales</title>
        <author>
            <name>CED</name>
        </author>
        <link href="https://isabelalberdi.github.io/CED/audiovisuales/"/>
        <id>https://isabelalberdi.github.io/CED/audiovisuales/</id>

        <updated>2024-01-11T11:39:22-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Co-desarrollamos junto a las cátedras cortos y largometrajes con fines educativos dentro de la facultad. Conocé el material que realizamos Contactános por este servicio
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <figure class="post__video"><iframe loading="lazy" width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/qTy9eOdYeDY" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></figure>
<p>Co-desarrollamos junto a las cátedras cortos y largometrajes con fines educativos dentro de la facultad.</p>
<p><a href="https://isabelalberdi.github.io/CED/proyectos-historicos/">Conocé el material que realizamos</a></p>
<p><a href="https://forms.gle/kEbsV2JPDeFxMpau9" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Contactános por este servicio</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Asesoría tecnopedagógica</title>
        <author>
            <name>CED</name>
        </author>
        <link href="https://isabelalberdi.github.io/CED/asesoria-tecnopedagogica/"/>
        <id>https://isabelalberdi.github.io/CED/asesoria-tecnopedagogica/</id>

        <updated>2024-02-06T09:16:10-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    ¿Querés aprender a incorporar herramientas tecnológicas en tus clases? ¿Tenés un/a experto/a que no puede venir a tu clase pero sería muy enriquecedor que le cuente sus saberes a tus estudiantes y luego tus estudiantes le hagan algunas preguntas? ¿Querés incorporar algunos videos explicativos o&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>¿Querés aprender a incorporar herramientas tecnológicas en tus clases? ¿Tenés un/a experto/a que no puede venir a tu clase pero sería muy enriquecedor que le cuente sus saberes a tus estudiantes y luego tus estudiantes le hagan algunas preguntas? ¿Querés incorporar algunos videos explicativos o cuestionarios autogestionados? etc.). En el CED brindamos asesorías tecnopedagógica.</p>
<p>Acercate estamos en el pabellón de Bioquimica, hablemos y contruyamos juntos.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
